H.266 編碼成功研發 可降低現有 H.265 檔案容量 50%

與 Apple、Ericsson、Intel、Sony、華為、Microsoft 與高通等品牌密切合作的 Fraunhofer HHI（國服勞恩霍夫通訊技術研究所）宣佈，已經正式研發出 VVC（Versatile Video Coding）/H.266 編碼的次世代 MPEG 影片標準，可在保持品質的情況下，相對於現有的 H.265，再降低 50% 檔案容量。

據外媒 Tom’s Hardware 報導，VVC（Versatile Video Coding）/H.266 編碼能夠在 H.265 的基礎上再更加強壓縮演算法，以減少比現時約 50% 的容量。在未來 4K 甚至 8K 影片普及的年代，絕對可派上用場，影片檔案容量變小，在節省裝置儲存空間的同時，又可以保留最高品質的影片。

Fraunhofer HHI 預期 H.266/VVC 的支援編 / 解碼軟體會在今年秋季推出，預期正式推出後，可讓更多影音內容，如 4K、8K、串流影音服務，或是 VR、AR 等，透過此壓縮技術，在未來有加強畫質的空間。

資料來源：Tom’s Hardware

BT AV一大福音

之後Apple出先, Android之後先出
IFXN : Android 又抄

華為 又喺度偷人技術

硬碟一大福音

音訊FLAC有冇突破先?

H.265對機能要求都高啦，266仲要少50%嘅體積咁咪即係剪片解碼解成世，睇片lag下lag下睇PowerPoint？

display解碼都唔夠力？

H.265 4K唔係iPhone 7粒A10已經睇到順？

google 係咪支持 av1 果邊

一有hardware加速，就全部都順架啦
不過係，d舊機可能可以收得皮

VVC ，即係一套4K 266 MKV 大約12G左右

壓縮咸片

H.265 Encoding time已經好長
H.266 要再長幾多?

唔會興起囉…
人地VP系列唔駛比版權費。

Soc有encoder嘛

Desktop?

最尾要執笠喎

係
佢自家嘢
唔洗比錢

但 Google camera 有h265

求4k seed

正式出左個standard自然有廠（I/A/N)去support,唔得咪半硬解（用compute shader)

編碼 =/= 解碼
CUDA / Qiuck Sync編碼比純CPU差好多

石丹理：144p已經夠用